中國出現新的豬瘟！專家斷言：毒株是由人造的

武漢肺炎肆虐全球之際，中國非洲豬瘟疫情也相當嚴峻，國內四大豬肉生產商之一的新希望六合出現2種新的非洲豬瘟病毒株，且專家發現這種毒株絕非是自然突變，而是人造而成，有業界人士表示，新病毒很可能是由非法山寨疫苗引起。

根據《路透社》報導，新希望六合的首席科學官嚴志春指出，公司旗下數個農場中有超過1千多頭母豬及增肥的豬被染上了新的非洲豬瘟，內部已針對染病豬隻進行撲殺工作，防止豬瘟擴散。

然而報導中提到，新希望六合發現的2種新型非洲豬瘟病毒株缺乏1、2個一般非洲豬瘟病毒中所存在的關鍵基因，因此就算殺死這些染病的豬隻，病毒也能導致其他豬隻染上慢性疾病，若此次新的豬瘟病毒蔓延，很可能削減豬肉產量，進而讓中國糧食危機更加嚴重。

北京獸醫韋恩·約翰遜（Wayne Johnson）透露，他去年在診斷時已發現有些豬隻罹患一種慢性病，該病毒缺乏一種些遺傳基因（稱為MGF360基因），而新希望六合所發現的新毒株中正好同時缺乏了MGF360基因和CD2v基因。

《路透社》坦言，「MGF360」與「CD2v」基因正好與先前中國實驗室研發的失敗疫苗一樣，雖然研究顯示從非洲豬瘟中刪除某些「MGF360」基因可幫助豬隻產生免疫力，但修改過的病毒株卻因會突變回有害狀態而未被開發成疫苗。

對於新希望六合出現2種新的非洲豬瘟病毒株，專家們紛紛警告豬農，非法疫苗會造成養殖豬隻的感染豬瘟，因此盡量避免採用未經核准的疫苗，努力預防非洲豬瘟。